用半個鐘時間簡單認識本土Hiphop文化

最近'火炭麗琪'令好多香港人留意本地Hiphop，我覺得係一個好好嘅機會比大家更加深入了解呢種文化

大約半個鐘時間，裡面有齊Old school，New Gen Rapper，有講唔同音樂人對Hiphop文化喺香港嘅發展。無論你鐘唔鐘意，都希望大家了解多啲

歡迎討論

睇咗3秒 殘體字 不了

點解本土會有殘體字

係幾有趣
但點解佢地成日講野詞不達意 口齒不清 或者組織能力好弱咁
一係意義不明 好似咩香港係空既，要帶返d希望比香港 即係咩

毒撚圍爐自J

係鬼佬黎香港拍，應該唔識繁體字

有兩個原因
Smoke撚完講野係1999
Or佢地本身真係唔太識講野，YQ自己都話唔鐘意講野，但喺音樂會好投入去做

佢地冇自J過，一直都覺香港Hiphop未跟得上世界，原因Doughboy都有講

乜撚野火炭麗琪

第一個原因不予置評 如果搞撚到個人本身都1999 咁點做到想做既野
講返段片, 得rozz roize談吐係正常 唔知係閱歷問題定咩啦
我都信YQ個人唔鍾意講野, 但聽佢地成班人講野,字彙真係少到可憐 好難準備表達佢地既諗法, 如果佢地既音樂都係咁... 咁算唔算圍爐自J?
當然圍爐唔係問題, 係另一個post見到有巴打話hiphop文化就係理撚得你主流(但Dough Boy話hip hop係最主流既音樂 ), 咁點做到佢講既帶起香港文化復興...帶希望比香港
其實咩係香港文化, 或者佢地眼中既香港文化只有音樂、電影個類?
(完全係行外人, 得閒無事入黎鳩Up下only 唔岩聽可以由佢)

香港無人理, 要靠強國訪問返自己本土野囉
呢個角度睇都幾撚悲哀

唔知巴打有冇試過smoke啦 利申：喺外國
其實Weed都有好多種，有啲可以令人專心，諗到平時諗唔到嘅野；有啲可以好high，長期興奮嘅狀態，唔同需要咪選擇唔同嘅野。搞到1999相信係後者，同埋都係幾個鐘，唔會影響到做音樂。
我相信每個人都有自己嘅角色同擅長，唔係香港文化只有音樂，係佢地嘅人生最重視就係音樂。佢地唯一可以就係做好Hiphop，令香港人更加留意音樂，從而希望將呢種文化喺香港好好發展。

Dough Boy講得冇錯，Hiphop喺全世界音樂已經成為主流，但點解香港嘅主流重係Pop song or K歌？佢都有講可能係香港人自視過高，連香港鐘意Hiphop嘅人都話依種係地下音樂，自己鐘意就可以，可見Hiphop喺香港係幾慘

同埋巴打試下聽下YQ嘅歌，佢寫嘅歌詞係唔錯

雨落

放低幾首正野

YoungQueenz同Kz Fans

雖然個人對Heyo嘅flow冇咩興趣，但多謝你

KZ近排好似唔多見佢

好似依家用生番出現比較多
尹光首潮神佢有份填

KZ既用字押韻勁撚到

YQ依首幾正

公廁都正

多謝巴打推介
我本身少聽歌 不過支持文化多元

哈哈 大家鐘意開啲咩 可以隨便分享 好樂意了解唔同香港嘅本土文化

幾正
無可否認佢地既製作係幾認真 特別係MV

我都估唔到佢地production crew會有攝影師，連剪片都係YQ自己剪

wildstyle record勁在可以容納到完全唔同風格既rapper
yq mattforce

#yu

簡單黎講 唔係香港人自視過高 而係香港製造根本唔高質 唔夠其他地區競爭
其實我相信鍾意聽hiphop的人都唔少 但係大眾唔知依類係hiphop 例如台灣周杰倫或者韓國kpop的歌都混左唔少hiphop 照樣紅到飛天
但係依家二十一世紀網絡資訊爆炸年代 你唔夠搶眼人地根本唔會見到你
特別係香港多文化混合 唔似大陸咁封閉
音樂又要係好容易就可以透過網絡聽到分享到的媒介
香港對比起其他地區的音樂 一聽就知優劣or鐘唔鍾意聽
大眾寧願選擇其他地區而唔係香港 就係因為香港製造低質 唔會浪費時間慢慢同你講點欣賞
當然香港音樂人有冇其他地區咁有資源都係一個問題 有d惡性循環 但依d都係藉口 改變唔到低質的事實
我個人就覺得純hiphop好單調 宜家混genre比較易紅d 例如近排首despacito就係hiphop+latin音樂 周杰倫都將hiphop撈埋好多野 例如中國風
你條片入邊首歌冇特色 個歌手又要由頭都尾都係同一個語氣 音調 節奏 悶到抽筋

依加側田同Dough Boy係RnBxHiphop, Tommy Groove 係Electrical x Hiphop, 其實世界上最Popular 嘅Hiphop係Trap, 而本地Rapper好多已經做緊呢樣野

香港人其實冇選擇其他地區，根本係冇選擇聽Pop/EDM之外嘅音樂，問十個香港人邊隊係Migos 邊個係Drake 邊個係Kendrick Lamar 夠膽講有八個都唔識。就係太多固有音樂嘅框架，令自己聽嘅種類唔會超出自己習慣嘅範疇。

你話悶，其實我淨係聽某幾隻嘅Hook，算係喺Trap裡面嘅高質好上癮

人地rich chigga 17歲 首dat $tick都紅遍全世界啦
你話香港人冇揀你 或者可以諗下點解世界都冇到揀你

一定要紅遍到全世界先係好音樂？
咁psy一定係the new king of the pop

有冇諗過語言問題？同埋我第一次聽Dat Stick 嗰陣全部人都當佢on9仔，係88rise幫佢先慢慢推到去全世界

呢個世界有幾多個rich chigga？韓國嘅Hiphop本來都係圍圍喂打飛機，依加無論韓國人同埋政府都比好多支持佢地，依加先咁成功。如果本地人，聽自己語言嘅Hiphop都唔支持，點說服其他地方？

無容置疑，Rich Chigga係天才，佢嘅音樂亦都改變左人對Hiphop嘅睇法，但最慘係香港人知道多人聽，先會一齊聽。但本土Hiphop唔支持，第一步都唔踏出，點推出去世界

你用心係好既

宜家講緊連紅遍九龍都做唔到 出唔到香港 出唔到亞洲 所以話毒撚圍爐打j
物競天擇 高質野自然多人欣賞
但如果淨係自己覺得幾高質幾深奧都好 冇人玩就好快玩完

其實香港主流樂壇連一個rapper都容納唔到呢樣野真係好勁

其實唔止香港 世界大部分人都係因為知道多人聽先去聽
網絡世界爆紅起上黎連擋都擋唔到
根本唔需要求人咩踏出第一步
歌高質好聽自然會紅
你話要本地人支持先推廣到全世界係本末倒置 又或者係柯屎唔出賴地硬 將自己的失敗賴落其他人唔識欣賞到

其實有陣時我反而覺得係紅唔起d人自視過高 遇到周圍d人唔欣賞就同佢地鬥高竇 用"地下音樂"黎包裝自己 顯得自己特立獨行 唔肯虛心同其他成功例子學習

然後成功打出香港果d 本地人反而盲反近排個Celine就係最佳例子
又或者話人瀨共 叫人唔好翻黎

所以話其實一啲都唔深奧，只可以話香港人連最易接受嘅Hiphop種類都聽唔入耳

有冇人段片架？

唉 Doughboy已經嘗試緊 佢係咁多個喺主流樂壇出過黎嘅Rapper裡面創作力量最強嘅一個，希望佢會成功。不過最近Mastamic 首Backseat Love係我喺香港聽過最岩主流嘅RnB Hiphop ，但依然冇人理

明明英文RAP又好 泡菜文RAP又好 我自己唔睇歌詞都大約識聽到UP乜 就硬係覺得廣東話好怪 可能我潛意識仲係浮緊農夫果D數白欖RAP

我係講緊自稱地下音樂班人 唔係話片入面 hiphop其實真係算世界主流之一
但係唔肯虛心同其他成功例子學習依點係香港音樂的通病
sorry講得唔夠清楚
btw理性討論 香港音樂百屌成才

上面幾兜友都好笑
話本土野點解有殘體
屌你強國唔報導得香港野咩
自己香港人都唔多理啦

咁大條道理你都講得出口 好野

本身其實廣東話有語言缺陷，依方面我反而了解得唔多，但Trap Hiphop反而幫左廣東話嘅Rap，因為唔太需要Rhyme，重點喺hit the beat

點睇dough boy
雖然係ABC唱英文 唔係廣東話
但我覺得好高質下
同heyo 夾果首大師傅都好得意

冇聽過可以聽下呢隻碟

屌
睇漏左原來樓豬下面有提過 柒左

巴打我買唔到碟 香港得五百隻
我又用Player聽歌，冇用Streaming app

哈哈 唔緊要 Dough Boy上星期睇佢Live，Live performance 唔錯，好穩定又搞到氣氛，下次有機會一齊睇

YQ首記憶啲詞係寫得唔錯，我只係覺得香港根本容納唔到呢一種嘅hip pop,rap,啲人只會覺得佢地係異類，但反觀外國嘅hip pop,啲人反而會接受到，認為香港搞嘅係垃圾，啲人一開波就彈句「邊撚個火炭麗琪？邊撚個乜乜乜，識你老鼠」等等，以呢個心態去望香港本土嘅hip pop,而我只係想講香港人仲未接受到香港有呢種文化嘅音樂或者係呢一種文化

利申：我唔係識好多，只係我個人嘅意見，歡迎大家討論，如果想搵交嗌唔該出返去

香港好多都係見外國就撐見本土就踩
外國hiphop就smoke weed everyday
本土就mk 標奇立異地底泥歌詞九唔搭八

呢個真，香港人就係咁樣，根本就唔俾機會人，一來就屌

留名學嘢
希望宜家先識唔太遲

其實食軟雪糕係Cult Trap喺香港嘅開始 但佢真係咩都唔識，太鳩，Trap比人第一印象太差 其實外國一開始聽Trap應該都係咁，新開始點都會有批評，希望香港最後會有機會變到美國咁

傻啦，多一位認識Hiphop，就愈有機會將呢種文化發展

市場太細 人地非主流音樂可能得1%人欣賞都幾百萬人
而且又唔會恥笑得咁毒
Rich chigga 都係靠個mv先多人識
Lil Dicky 唱果啲歌換係中文一定比人恥笑膠歌

其實Hiphop就算詞幾膠，只要個flow同beat好聽，已經可以好撚正

接受唔到youngqueenz把聲

我覺得幾正喎
反而唔中意heyo同kz把聲

Me too 太old school KZ還好

Heyo把聲好有賤味
但唱live好唔掂

接受倒Youngqueenz

近排聽緊依幾首 想聽下你地點評論

仲有依首

我覺得啲人聽中文歌好吹毛求疵
詞曲唱功感情嘜嘜柒柒都可以挑剔

明明聽英文歌唔會咁挑剔 聽泡菜歌聽唔明又照聽
有時覺得MJ啲歌如果出係呢個環境會唔會比人笑膠歌

youngqueenz唔係好堅持佢啲數白欖old school架咩？ 最終都係要玩trap，但落後咗個潮流幾年

仲有個訪問又係柒到唔敢睇 英文唔好又要lung幾句nam sayin 講唔到落去就轉返channel

個個Rapper都係咁嫁啦 Kanye嘅Style都轉左幾次啦

佢講英文我真係唔知點解要咁

除左Psy嗰首比較岩依加個Trend其他都比較old school，不過Mad clown就有料嘅唱RnB嘅Hiphop，巴打可以聽下Cjamm, Bewhy, MOBB, Sik-K, Loco.

Extreme suggest Loco - Too much 好正

文化背景唔同，無得同外國比。
如果香港hip hop想衝出國際就要多唱英文，
香港人一路幾着重中文歌詞既詞意（heyo啲詞幾好 ），就算樂底好都難入香港主流。
仲有，唔太明點解yq會話hip hop係世界最主流
真係咩

幾頂癮

點解咁多負皮

heyo

唔留意本地hiphop 淨係有聽heyo隻花華
好襟聽 我覺得隻碟值得俾錢買

agger

點解咁多負評

阿仁幾正

其實香港人要由一個大陸音樂網站拍既記錄片去了解番本土hiphop文化都幾可悲

仲有人問點解寫住本土野但係殘體字幕
on9到唔想答 真係好悲哀

香港文化沙漠，好少主流媒體會同香港樂隊/ 歌手做咁詳細既訪問
主流淨係識講d唔關事既無謂野 eg 感情 是非
有時想睇下講港產片/本土音樂野，反而睇專係做呢類野既支那媒體仲俾到料

香港真係好可悲

尤其係我聽翻十幾年前lmf啲諷刺時弊嘅歌
每一首到依家都好有共鳴好適用 唔知重以為首歌係近年先出

支那網站都願意洗錢用時間去拍一個專題去介紹香港Hip Hop 音樂 呢樣野連香港人自己都唔會做 但上面一句殘體字不了就抹殺哂 可見香港人接觸文化真係固步自封 唔肯接觸新事物 所以咪文化沙漠

lm

師兄識野
已買 呢隻真心值
好耐無見過咁高質嘅碟
全隻CD講緊Heyo 由以前到宜家嘅心路歷程
歌曲次序鋪排好有心思
Heyo 啲歌詞真係不得了

拒絕殘體冇問題，但唔好盲反就可以
我覺得呢條片做得幾好嘅係搵曬唔同年代Hiphop嘅人去講下對香港依個地方嘅睇法，又比我知道舊事香港Hiphop界到底係咁

我唔明佢呢句有咩問題，我覺得正確

其實冇謂再係本地推廣本地音樂啦
香港咁細，比你紅到又點？做唔到主流就等乞食
以supper同dear Jane 為例先搵到食

而本地嘅marketing同其他地方嘅marketing又係兩回事，姐係本地成功唔代表外地成功

有冇例子係外國紅，但當地係唔支持？

觸執毛？

佢哋嘅待遇算係好啲架喇

一陣聽下先

tfvsjs

咁都可以叫正確只可以話你地想象力太豐富
Hiphop某程度上最重要係講緊 REAL
就算連中國 唔同省份既hiphop都用唔同既當地語言玩啦
如果要媚外先成功 姐係連本地語言都唔可以講
仲要講緊外國仲有大把勁人 唔同類型既高汁音樂 講到要多人聽要紅出國際咪又係靠noise
咪又係姐係做啲柒野好笑野先瘋傳到過外國 講rich chigga 你敢講佢唔係好彩？ 有幾多機會可以出多個？唔係個個都係想紅出國際架醒目仔
全球既本地音樂有邊到唔係靠本地支持先係常理？ 更遑論hiphop呢樣咁'local'既事
只不過人地hiphop個scene好 有大把人支持 有騷出 有人睇 講真香港indie band scene都發展得好過hiphop好多 起碼多support多人夾
而家香港hiphop有幾多人敢玩？仲要有人講 香港hiphop無人支持係常理 唔紅到國外唔好玩 我只可以話睇得出係香港做hiphop有幾撚悲哀

無錯，我帶過外國朋友到香港underground 聽Hiphop佢地都認為依個環境係浪費緊依班人才，質素其實比得上外國嘅Underground 。 我慶幸嘅係支持本地Hiphop比我想像中多，最近有同啲新朋友傾過，佢地就算唔識Hiphop都好想嘗試了解本地Hiphop，究竟質素'有幾差'，但大部分朋友都覺得佢地嘅Vibe同實力都唔錯。

如果大家真係想體驗下，不仿去聽聽。